如果人類好似螞蟻咁細隻 仲可唔可以建立到人類文明？

假設人類係一種好似螞蟻咁大隻嘅高智慧生物 一樣識講野，有靈活嘅手腳，仲會唔會發展到高水平文明

1.想問下工程巴打， 如果我地住緊嘅高樓大廈變到好似售樓模型咁細，仲可唔可以整到現有照明，電力，排污設施？

2.我地現有嘅工具有無物理上嘅體質限制？ 縮小左嘅人手腳照計會靈活左，可唔可以整到啱佢地size 嘅電器/電子產品 eg 迷你冷氣，迷你iPhone 迷你雪櫃 迷你車咁？
希望識電子/mechan 嘅巴打可以解答下

3.個迷你文明承唔承受到天然災害會唔會有震微風吹埋嚟已經好似十號風球咁？
咁遇著真正我地本身認知嘅十號風球係喺會冚球鏟？

如果呢個文明係fail 嘅話係咪證明有腦都無用 本身嘅體型都好重要？

大膽啲諗 依家會唔會已經係呢個情況

ff完好做野啦

之前有套記錄片講過 太細發展唔到個腦 類似

技術上係冇問題
反而係壽命、天敵、大腦等會有問題

所以咪假設你當個個都係antman 唔可以變翻大咁解

真係得 啲電子野變到螞蟻嘅size 仲可以保持現有運算力？

速度上當然冇而家咁快
但係要有八十年代速度都冇乜問題

而家好多已經係咁

我第一時間諗起5000人vs5000蟻

緊係唔得啦，一開始既電阻係大過你個廳。咁連一開始既電阻都整唔到，唔好話電腦，連ic都冇。

水嘅張力會令到咁細嘅生物發展唔到好似人咁嘅複雜結構

所以你當個個都antman

咁水嘅張力同樣會令啲人好快死晒

我覺得可以…不過係我地理解唔到㗎另類文明

樓主你而家用局限左㗎文明去假設一個未發生㗎明文係好難理解

如果生理結構不變 淨係縮到螞蟻咁細
人類連文明都嚟唔切發展就已經死清光

地球可能只係一個蟻穴

如果共有人類係咁細其他動物冇變
原始時代已經玩撚完啦,冇肉食冇獸皮著
皮都勇強可以小小地咁切落黎走人
肉真係得自然死既動物可以食
咁已經好難發展出部落
起到部落是但一隻動物踩一腳就陷家產

係科技上，如電子設備本身係有物理極限，人類細d都唔會衝破到。如果整唔到電腦或CPU,我相信佢地一樣去唔到現有科技嘅程度

咁撚多如果？

學術台

唔可以
一個暴雨
咩都無撚哂啦

歐美品種可以 支那品種一定唔得

除咗人體因為水張力既限制
我諗其實科技上既野係克服到
雖然科技用品係過唔到某個體積限制
但係應該都可以發展到出黎
但可能係由更多人一齊用
因為咁大相對體積既野佔用既空間
使用既資源比例
都係催使更多人用同一個物件
就好似以前大型投石車咁

再加上
人體積縮小
面對咁多既環境挑戰同天敵
更加需要集體合作

我估人類文明會更加接近集體 / 軍國主義

我既諗法係
例如 CPU咁
電子野 人類呢家仲改進緊佢個SIZE
如果人係咁細粒
起步已經要有一定技術 所以應該好難

恆溫動物太細隻嘅話
熱量散失得太快，要食好多嘢先得

有個節目叫size matter，大小科學
有講到人類變大縮細要面對嘅問題，主要係生理物理上
同樓主講嘅方向有唔同

依家思路係用納米技術整到有咁細得咁細
好難想像本身一開波就發明到納米size

到時全部動物都係天敵

剩係一隻甴曱都滅一條村

跟住發覺人類其實係廢柴

我都覺得係，可能螞蟻本身都以為自己好大隻，有自己既文明，而人本身都係咁諗，大家都察覺唔到高於自己文明既存在。

有冇諗過對於成個宇宙，人類連蟻都不如。

文明一定會有，只係發展出唔同既文明

好有趣既問題 諗到好多野
不過第一段既假設有d問題

首先係人類既智慧
我地人類有咁既智能，係因為有咁上下大細既腦袋
入面有足夠多既腦細胞裝住好多野，可以記憶，同埋引發思考同創意
所以就咁睇，如果縮到蟻咁細，好似冇乜可能有d乜智慧可言

當然，如果有「靈魂」依樣野
智慧，思考 同腦細胞唔相關，咁就唔同講法了
會唔會可以將一個有智慧既生命既意識獨立咁放係一粒原子到呢？

忽略上面既問題，假設真係有一個蟻咁大細既智慧生物
科技唔會先進得去邊
對於文明同科技發展，有一個非常致命既問題
蟻既大小限制左好多野
以近100年科技發展為例，佢地點樣做到一部電腦？
最初發明電腦，幾間房咁大既電腦已經係當時科技既極限
要再突破到nano tech，先整到愈來愈細，但運算能力愈來愈強既電腦
蟻人文明想發明電腦，一定經過同人類一樣既障礙：第一個具運算能力既巨型電腦
但似乎第一步都難以跨越，由材料收集，到建造
納米科技係建基於精細既電子儀器，而電子儀器係由更體積更大既儀器發展而成
人類既科技發展係由「大」去「小」，粗糙去精細
蟻咁大既人類並唔會因為體型細，而對佢地既科技發展有得益

仲涉及好多野
總括黎講，係冇乜可能有蟻咁大既智慧生物

人類可以發展到文明, 主要係因為食指同姆指可以合成一個圈, 容易拎得起野發力, 而做到工具

猩猩同馬騮做唔到, 食指太長, 所以先冇文明, 同大小唔太關係

你純粹講人變細，無詳細講埋其他假設好難討論，
如果你假設其他物理常數不變，同其他生物不變，我諗人類會建立到文明，不過廢好多

咁細既話，太多天敵
長期做糧食

文明其中有個里程碑係鐵，如果人太細粒，但地面厚度冇變，想採礦應該難好多

樓主冇讀過科學化學？

你以為自己好大隻?
睇過MIB未
雖然好似誇張左
but who knows?

人變細，分子keep住個size，冇可能

蟻多嬲死象

太多天敵，應該發展唔到

核爆都得

未有人之前有恐龍。
咁啱恐龍死晒人先有機會發圍。

螞蟻有高智慧，想發圍都要等好多生物絕種先⋯⋯⋯⋯

唔出奇 可能太陽系只係人地既sim city

文明由零開始嘅話其實你當一班蟻玩世紀帝國咁
最簡單嘅資源已經出哂事
木、石、金屬可以點採集
火可以點產生
農業可以點發展
建築可以點發展

去到蟻咁嘅size我諗採集條草都已經係一個大困難
所以我覺得唔work
亦即係話生物嘅size係文明發展嘅其中一個限制因素

點解咁講

咁細既人類，只可以食昆蟲，仲講咩文明

唔會啦，蟻都有自知之明過樓主

因為有張力, 淨係供水都已經好唔同
亦要睇下會唔會假設人類細粒左, 所以可以舉到比自己重N倍嘅物件

打獵應該會爽過monster hunter

無燃料應該咩都做唔到
煤，石油嗰啲

人類直立行走有雙手
做到複雜工具
先建立文明

好多人直接將人變做螞蟻
螞蟻會成功就唔會係而家既螞蟻啦

如果單純講人類既size變細 我覺得可以 反正所有野都係起出黎
大把動物可以一野咬死人類 咪一樣被人類捉住坐動物園同玩到絕種

答你1，講水，水有張力，出現喺你面前嘅水形態就好似一舊一立方米嘅布甸，排污同水喉野會絕對唔同而家

人類變細根本冇生物單挑係會打得贏

但係咁 細隻嘅生物換黎繁殖力強
人類又冇 又唔似蟻可以浮係水面
基本上一場雨已經收皮

首先生理上人類已經唔可以好似螞蟻咁細
當構成人類有一億個分子 縮細100倍唔係一億個分子縮細 而係數量直接除100
屆時生理結構已經無可能一樣

當生理問題解決 環境因素會荷克好多 同樣生理構造 人類未必可以生存到

你用Marvel呢啲吹水野比，已經唔洗討論的

普通黃雨都變天災

樓主可能要搞清楚先後因果
人類文明係因為現有物理特性所以發展出現世文明產物 例如高樓 獨立供冷 室內照明等等
如果開波果下係蟻咁既size 衣食住行既模式會同宜家好唔同

答番你問題
樓，一般電子用品得。但去到比IC更上一個級，例如10nm, 7nm做core tech應該暫時唔得

你連生物上既限制都假設無問題
我覺得物理上仲容易解決
反正而家個世界都係細細個人大大部機器

根本就係
蟻住蟻穴
自己有成個城
出面有個地球係未知
地球外更有完全唔知嘅宇宙

人住地球
出面有個宇宙係未知
宇宙外會唔會有更多平行時空重重宇宙嗰啲對人類都係唔知

九唔搭八

其實長距離運輸嘅時間會多左好多，就好似我地平時搭車3個字，變細左之後搭去同一地點可能要用一個鐘

咁如果人類變大咗，可能有長頸鹿咁高大，咁我地既智力係咪會提升，文明係咪會再加速進化？

好快絕種 繁殖慢 天敵多 身體脆弱
一粒沙撞到唔死都重傷
生命力同其他哺乳動物比已經差好多
冇得同無脊椎動物比

好似話人腦呢家個size係最合適，過細同過大都會蠢左

到時一間納米房已經夠全香港人住

big alien theory 有解釋
簡單講就係不可能
腦體積細發展唔到複雜功能

恐龍咁大舊都唔見得發展左乜嘢文明，人類細粒咁多又建立到文明
凡事唔係絕對嘅希望在明天呀嘛

講黎做咩

野外天敵都係咁大隻？
咁樣就似而家呢個情況，但貓貓狗狗都成層IFC咁高，邊到有能力防衛到？

淨為面對其他生物同天災，應該都無機會
一隻雀已經打緊大佬咁，即係地球每一公里範圍就有隻哥斯拉一樣
普通落雨已經係海嘯級
一個風己經係龍捲風級數

或者咁講，人地係地球建立到文明，最少佢係食物鏈最top嗰層
以size黎講唔係最大，但最少唔會差得遠，人多就可以對抗到其他動物

但如果真係得隻蟻size, 其他野都係特大巨人級，行過踏中都移平你成個基地

打錯，人地=人類

我欣賞樓主你有呢個諗頭👍🏾👍🏾

所以呢個size啲動物都唔會點樣係地面起野
一係就地底 一係就識飛係樹上面
再講 人面對昆蟲呢啲外骨骼既動物根本冇勝算 仲要啲小強好似識迅間移動咁

收皮吧

首先你要諗下人類有冇可能起到金字塔先

金字塔係人類文明必要條件？

之前有套台灣短篇漫畫就係講蟻文明

幾感人

如果 人類變左 蟻既size
只可以做返蟻既野
其他野都無變

講真人既size係地球上可以話係岩岩好

咁既szie整唔整到石器
生唔生到火？
細size人本身既力可能用木整工具都難

睇完咁多位巴打留言 只可以話人類有文明真係啱啱好

根據目前科學研究，
人類文明嘅出現係無數個巧合結合出嚟，
而且全部條件都非常苛刻。
樓主你嘅諗法其實幾有趣，
不過如果想深入探討，你嘅設定要更加詳細先得。

咁點解唔討論埋如果人類好似恐龍咁大隻會點？
又或者人類唔識講野既話仲建唔建立到文明？
都多鳩餘

如果人變到好細好輕
d竹應該可以做一梯一伙公寓

以前啲電腦就老西咁大，成間房都唔夠放，而家一手拎得走，仲可以掘bitcon，似乎冇乜關係